# Gromov-templates | Шаблон быстрого старта
Комплексная сборка для быстрой верстки не сложных проектов на **Stylus**.

> Данная сборка отлично подойдет начинающим верстальщикам, а так-же тем кто делает **лендинг за 500 рублей**.

## Начало работы

```
#Качаем сборку
git@gitlab.com:reskwer/blank.git

#Переходим в папку проекта
cd blank

#Устанавливаем зависимости
npm install

#Запускаем сборку
npm run dev

Переходим на http://localhost:3000/ и начинаем работать.
```

| команда | описание |
| ------ | ------ |
| `npm run dev` | Режим разработки |
| `npm run prod` | Продакш режим сборки (минификации, итд..) |

#### Интеграция с php
Создайте новый домен и направьте его на папку `/dist` В моем случае это http://domain.ru
Открой `config.js` и впишите имя домена в host
Перезагруте сборку и приступайте к работе.

# Как что работает!
#### CSS
Стили пишутся на препроцессоре Stylus, в папке `app/style` 
 - style.styl - Основной файл в нем подключаются все зависимости и компоненты.
 - variable.styl - Переменные проекта
 - components/ - папка для компонентов. Компоненты нужно импортировать  в `style.styl`, для того что-бы вы точно знали в какой последовательности будут компилироватся стили.
![](https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gromov-9bc7d.appspot.com/o/3.png?alt=media&token=e8648f24-fdd4-4624-9a5c-60a94706ba7a)

Импорт обычного CSS: Если нужно добавить CSS библиотеку, к примеру `normalize.css` закиньте ее в компоненты или уставите зависимость в node_modules и так-же само импортируйте в главный файл стилей.
```css
@import "../../node_modules/normalize.css/normalize.css"
```

#### Шрифты
Закидываем шрифты в папку `app/fonts` и в файле `app/fonts/typography.styl` инициализуруйте `@font-face`.

#### JS
Весь JS пишется в `app/js` и собирается на Webpack с ES6, Не пишите все скрипты в корневом файле, постарайтесь разделить JS на логические модули/компоненты и импортируйте их в привычным всем  виде
```js
import './components/slider.js'
```
Добавить внешнею библиотеку с `npm`
```js
npm install jquery
import $ from 'jquery'
```
Добавить внешнюю библиотеку в папку проекта: 
Скачайте, закиньте куда-то в `app/script` а потом импортируйте ее в проект
```js
import 'slider.js'
```
#### PNG спрайты
Закиньте нужные изображения в `app/sprite-png` а затем в CSS используйте миксин `sprite(ИМЯ-ИЗОБРАЖЕНИЯ)`.

```stylus
.icon-facebook
    display inline-block
    sprite(facebook)
```
В этой сборке используются масштабированные спрайты, какие преимущества от них и как использовать можете почитать тут: https://gitlab.com/reskwer/stylus-png-sprites
#### SVG спрайты
закиньте нужные изображения в `app/sprite-svg`, а затем в html используйте
```html
<svg>
  <use xlink:href="#Имя-изображения"></use>
</svg>
```
 